---
title: 解释他们的经历是如何塑造他们的
linkTitle: 解释为何他们会有不同的感受
weight: 80

---

{{% gears %}}
当Gary尝试去把自己放在申请人的情形里的时候，他会问他自己会有什么感受。这和试图去想象申请人会有什么感受是不同的。因为他受过的训练，他经常会问自己，一个“理智的人”会怎么做？对Gary来说，这个“理智的人”看上去很像他自己。

有时申请人能够帮助Gary看到，他们和他一样，是被自己的经历塑造出来的。他们的经历和他的很不同。这就可以解释为什么**他们感觉的，想的，做的，不同**于他，和他想法中的“理智的人”不同。
{{% /gears %}}

尽管收到了很多死亡威胁， {{% story name="Sonia" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 都在推迟离开她自己的国家，直到游击队真的要杀她的时候。这让Gary不能理解。如果Gary收到了一个死亡威胁，他会非常惊恐。那样的威胁，对他来讲是全新的，他的一生都生活在安全中。Sonia帮助Gary理解，对她来说，经过一段时间，游击队的恐吓变成了一种令人不安的背景噪音。一旦她去想这个危险的时候，就会令她不安。有些时候，那种恐惧，感觉如同一拳打在她肚子上。但是大多数时间，她尽量不去想它。她解释说，这就像吸烟或者开车，她知道危险是真的有，但是她会尽量把那个念头推向她意念的后面，继续做自己的事。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Sonia" >}}

Gary想象一个理智的人在{{% story name="Hee-Young" href="/6-big-ideas/caution" /%}}的情况下，会很早以前就试图逃离她的丈夫了。但是Hee-Young描述给Gary，生活了很多年都不被允许做任何自己的决定，是什么样的。她的丈夫决定她穿什么，吃什么，去哪里，可以跟谁说话。她不能想象她可以离开她的丈夫，在外国的一个陌生的城市里寻求帮助。经过很多年，她才意识到逃跑是可能的。有许多年，这个想法根本没有在她的头脑中出现过。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Hee-Young" >}}

{{% story name="Boris" href="/6-big-ideas/canada-is-great" /%}} 帮助Gary理解，他还没有准备好去约会，或是成为社区中的一员。他解释说，他初到加拿大的时候，他先要做的是找一个公寓，找一份工作。在那之后，他需要时间去调整。他仍然觉得信任别人是很困难的。目前，他只想一个人。更好地理解Boris，可以帮助说服Gary，他不是假装成同性恋者。

Gary不能够理解为什么关于她被性侵的信息，{{% story name="Marjani" href="/6-big-ideas/canada-is-great" /%}} 不能够信任一个加拿大的翻译。Marjani告诉Gary，她在她的社区里听到的谣言。人们说，有些翻译是会把他们在移民面谈里听到的内容和别人讲的。她不知道这些谣言是不是真的。但是她觉得她不可以冒这个险。她帮助Gary理解，如果这个信息被别人知道是有多大的毁灭性的。

Gary从来没有任何原因去不信任加拿大的官方人员。警察，边境工作人员，保安，都一直用尊重的方式对待他。为了帮助Gary理解他所经历的种族歧视，{{% story name="Barrington" href="/6-big-ideas/canada-is-great" /%}} 告诉他，他曾被加拿大的警察和保安不公平的对待过。他对他讲了他的雇主所说的种族歧视的话。他给他讲了陌生人袭击他，用种族歧视的称呼叫他。这帮助Gary理解为什么Barrington不够信任加拿大人，没有更早的要求难民保护。
